@proceedings{DEFT:2017,
    editor = "Eshkol-Taravella, Iris and Antoine, Jean-Yves",
    title = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT"
}


@inproceedings{Benamara-Grouin-Karoui-Moriceau-Robba:DEFT:2017,
    author = "Benamara, Farah and Grouin, Cyril and Karoui, Jihen and Moriceau, V\'eronique and Robba, Isabelle",
    title = "Analyse d'opinion et langage figuratif dans des tweets : pr\'esentation et r\'esultats du D\'efi Fouille de Textes DEFT2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-12",
    note = "Figurative language detection has gained relevance recently, due to its importance for efficient sentiment analysis",
    abstract = "La d\'etection automatique du langage figuratif dans les r\'eseaux sociaux est un sujet de recherche extr\^emement actif principalement en raison de son importance pour am\'eliorer les performances des syst\`emes d'analyse d'opinions. Pour la premi\`ere fois, l'\'edition 2017 du D\'efi Fouille de Texte (DEFT) s'int\'eresse \`a l'influence du langage figuratif (en particulier l'ironie, le sarcasme et l'humour) dans l'analyse d'opinions \`a partir de tweets en fran\c{c}ais. Trois t\^aches de niveaux de complexit\'e croissants ont \'et\'e propos\'ees aux participants : (T1) d\'eterminer la polarit\'e globale des tweets non figuratifs, (T2) d\'eterminer si un tweet contient ou non du langage figuratif, et (T3) d\'eterminer la polarit\'e globale des tweets figuratifs et non figuratifs. Douze \'equipes ont particip\'e \`a ce d\'efi. Les meilleurs r\'esultats, en macro f-mesure, sont de 0,650 pour (T1), 0,783 pour (T2) et 0,594 pour (T3). Ces r\'esultats montrent clairement que l'usage du langage figuratif complique consid\'erablement l'analyse d'opinions.",
    keywords = "Analyse d'opinions, langage figuratif, analyse de polarit\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/0.pdf"
}


@inproceedings{Rouvier-Bousquet:DEFT:2017,
    author = "Rouvier, Mickael and Bousquet, Pierre-Michel",
    title = "LIA @ DEFT'2017 : Multi-view Ensemble of Convolutional Neural Network",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "13-26",
    note = "Ce papier d\'ecrit le syst\`eme d\'evelopp\'e au LIA pour la campagne d'\'evaluation DEFT 2017",
    abstract = "LIA @ DEFT'2017 : Multi-view Ensemble of Convolutional Neural Network This paper describes the system developed at LIA for the DEFT-2017 evaluation campaign. The goal of this evaluation campaign was to identify opinion expressed by its author on tweets. An ensemble of Convolutional Neural Network (CNN) was developped, where we varied the network parameters and initialized the input of the CNNs with different sets of word embeddings. The final system is a score-fusion. The system is ranked 1th at DEFT-2017.",
    keywords = "convolutional neural network, word embedding, sentiment embedding.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/1.pdf"
}


@inproceedings{Sileo-Pradel-Muller-Van-de-Cruys:DEFT:2017,
    author = "Sileo, Damien and Pradel, Camille and Muller, Philippe and Van de Cruys, Tim",
    title = "Syst\`eme d'ensemble pour la classification de tweets DEFT2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-31",
    note = "Ensemble system for tweets classification, DEFT2017",
    abstract = "Nous pr\'esentons le syst\`eme utilis\'e par l'\'equipe MELODI dans la comp\'etition DEFT2017 portant sur la d\'etection de langage figuratif et de polarit\'e de tweets en fran\c{c}ais. En se basant sur de l'apprentissage non supervis\'e, un syst\`eme unique et g\'en\'erique est propos\'e qui surpasse la moyenne des syst\`emes sur les trois t\^aches en n'utilisant que des informations lexicales et sans ressource structur\'ee ext\'erieure.",
    keywords = "Fasttext, langage figuratif, analyse de sentiment.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/2.pdf"
}


@inproceedings{Donald-Tapi-Nzali-Abdaoui-Aze-Bringay-Lavergne-Mollevi-Poncelet:DEFT:2017,
    author = "Donald Tapi Nzali, Mike and Abdaoui, Amine and Az\'e, J\'er\^ome and Bringay, Sandra and Lavergne, Christian and Mollevi, Caroline and Poncelet, Pascal",
    title = "FrenchSentiClass : un Syst\`eme Automatis\'e pour la Classification de Sentiments en Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "32-41",
    note = "FrenchSentiClass : an Automated System for French Sentiment Classification",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit le syst\`eme FrenchSentiClass que nous avons utilis\'e pour les t\^aches du d\'efi de fouilles de texte (DEFT 2017). Cette treizi\`eme \'edition du d\'efi a port\'e sur l'analyse de l'opinion et du langage figuratif dans des tweets r\'edig\'es en Fran\c{c}ais. Le d\'efi propose trois t\^aches : (i) la premi\`ere concerne la classification des tweets non figuratifs selon leur polarit\'e ; (ii) la deuxi\`eme concerne l'identification du langage figuratif et (iii) la troisi\`eme concerne la classification des tweets figuratifs et non figuratifs selon leur polarit\'e. Nous avons propos\'e un syst\`eme automatis\'e bas\'e sur les Machines \`a Vecteurs de Support (SVM). Le syst\`eme choisit automatiquement \`a chaque niveau les meilleurs pr\'etraitements, descripteurs syntaxiques et lexiques de sentiments en validation crois\'ee sur l'ensemble d'apprentissage. Il effectue aussi une \'evaluation de l'apport de la s\'election d'attributs et un tuning du param\`etre de complexit\'e du mod\`ele SVM. Par cons\'equent, ce syst\`eme permet de r\'eduire consid\'erablement le temps d'exploration des donn\'ees et du choix de la meilleur repr\'esentation de descripteurs.",
    keywords = "Analyse d'opinions, d\'etection de polarit\'e, langage figuratif.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/3.pdf"
}


@inproceedings{Barhoumi-Levorato-Dugue-Camelin:DEFT:2017,
    author = "Barhoumi, Amira and Levorato, Vincent and Dugu\'e, Nicolas and Camelin, Nathalie",
    title = "{\guillemotleft}\textasciitilde L'important c'est de participer\textasciitilde {\guillemotright} : positive ironie. Analyse de sentiments et d\'etection de l'ironie Les syst\`emes du LIUM et d'OCTO.",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-54",
    note = "LIUM-OCTO Results - DEFT 2017",
    abstract = "Nous pr\'esentons le travail de l'\'equipe LIUM-OCTO pour DEFT 2017 sur les t\^aches de d\'etection de polarit\'e (t\^ache 1), et d'identification du langage figuratif (t\^ache 2). En t\^ache 1, nous produisons des syst\`emes \`a base de r\`egles et plusieurs syst\`emes statistiques, que nous combinons pour obtenir notre meilleur syst\`eme. Ces syst\`emes travaillent sur des descripteurs tr\`es vari\'es, obtenus \`a partir d'une \'etude approfondie du corpus pour les r\`egles, et d'un grand nombre d'indicateurs sp\'ecifiques \`a la description du texte pour les approches statistiques. En t\^ache 2, \`a partir d'un \'etat de l'art d\'etaill\'e, nous combinons et \'evaluons les diff\'erents descripteurs connus de la litt\'erature. Nous utilisons \'egalement les indicateurs extraits en t\^ache 1 pour apprendre nos classifieurs statistiques.",
    keywords = "D\'etection de polarit\'e, langage figuratif, classification, tweets, tal, sna.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/4.pdf"
}


@inproceedings{Claveau-Raymond:DEFT:2017,
    author = "Claveau, Vincent and Raymond, Christian",
    title = "Participation de l'IRISA \`a DeFT2017 : syst\`emes de classification de complexit\'e croissante",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "55-64",
    note = "IRISA at DeFT2017 : classification systems of increasing complexity",
    abstract = "Cet article d\'ecrit la participation de l'\'equipe LinkMedia de l'IRISA \`a DeFT 2017. Notre \'equipe a particip\'e aux 3 t\^aches : classification des tweets non figuratifs selon leur polarit\'e (t\^ache 1), l'identification du langage figuratif (t\^ache 2) et la classification des tweets figuratifs et non figuratifs selon leur polarit\'e (t\^ache 3). Pour ces trois t\^aches, nous adoptons une d\'emarche d'apprentissage artificiel. Plus pr\'ecis\'ement, nous explorons l'int\'er\^et de trois m\'ethodes de complexit\'e croissante : i) les k plus proches voisins issues de la recherche d'information, ii) le boosting d'arbres de d\'ecision, et iii) les r\'eseaux neuronaux r\'ecurrents. Nos approches n'exploitent aucune ressource externe riche (lexiques, corpus annot\'es) et sont uniquement fond\'ees sur le contenu textuel des tweets (et d'autres tweets pour la derni\`ere approche). Cela nous permet d'\'evaluer l'int\'er\^et de chacune de ces m\'ethodes, mais aussi des repr\'esentations qu'elles exploitent, \`a savoir les sacs-de-mots pour la premi\`ere, les n-grams pour la deuxi\`eme et le plongement de mots (word embedding) pour les r\'eseaux neuronaux.",
    keywords = "K-plus-proches voisins, boosting, arbres de d\'ecision, r\'eseau de neurones r\'ecurrents, plongement de mots.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/5.pdf"
}


@inproceedings{Buscaldi-Grezka-Lejeune:DEFT:2017,
    author = {Buscaldi, Davide and Grezka, Aude and Lejeune, Ga\"el},
    title = "TWEETANEUSE : Fouille de motifs en caract\`eres et plongement lexical \`a l'assaut du DEFT 2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "65-76",
    note = "T WEETANEUSE : character-level patterns and word embeddings for the DEFT 2017",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons les trois m\'ethodes d\'evelopp\'ees pour la participation de l'\'equipe T WEETANEUSE au D\'efi Fouille de Textes (DEFT) 2017 qui portait sur la classification de tweets. Nous avons d\'evelopp\'e une m\'ethode fond\'ee sur une extraction de motifs en caract\`eres ferm\'es et fr\'equents (ou cha{\^\i}nes r\'ep\'et\'ees maximales au sens de l'algorithmique du texte) combin\'ee avec des algorithmes d'apprentissage automatique. Cette m\'ethode est assez proche des m\'ethodes de stylom\'etrie utilis\'ees pour les t\^aches d'attribution d'auteur. Les deux autres m\'ethodes se fondent sur 13 traits calcul\'es \`a partir de ressources lexicales (FEEL, LabMT ainsi qu'une ressource interne). Pour une des m\'ethodes, nous avons compl\'et\'e avec une repr\'esentation en sac de mots, pour l'autre avec une repr\'esentation en plongements lexicaux (word embeddings). La m\'ethode au grain caract\`ere s'est av\'er\'ee la plus prometteuse notamment sur la t\^ache de d\'etection des tweets figuratifs (t\^ache 2).",
    keywords = "Fouille, motifs en caract\`eres, grain caract\`ere, cha{\^\i}nes r\'ep\'et\'ees, m\'ethodes alingues, plongement lexical, tweet.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/6.pdf"
}


@inproceedings{Hazem-El-Amal-Boussaha-Hernandez:DEFT:2017,
    author = "Hazem, Amir and El Amal Boussaha, Basma and Hernandez, Nicolas",
    title = "Exploitation des plongements de mots pour l'analyse d'opinion et du langage figuratif des tweets (DEFT 2017)",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "77-83",
    note = "This paper presents the participation of the TALN team of LS2N laboratory to the D\'efi fouille de textes (DEFT) 2017",
    abstract = "Cet article pr\'esente la participation de l'\'equipe TALN 1 du laboratoire LS2N 2 au d\'efi fouille de textes (DEFT) 2017. Nous avons d\'evelopp\'e un syst\`eme fond\'e sur les plongements de mots pour traiter les trois t\^aches du d\'efi. Nous avons obtenu un F-score de 53,42\\% pour la t\^ache 1, 71,97\\% pour la t\^ache2 et 53,38\\% pour la ta\^{c}he3.",
    keywords = "fouille d'opinion, plongements de mots.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/7.pdf"
}


@inproceedings{Guerraz-Voisine:DEFT:2017,
    author = "Guerraz, Aleksandra and Voisine, Nicolas",
    title = "Participation d'Orange Labs \`a DEFT2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "84-91",
    note = "Orange Labs Participation at DEFT2017",
    abstract = {Cet article d\'ecrit la participation d'Orange Labs au D\'Efi Fouille de Textes 2017 (DEFT2017). Nous d\'etaillons d'abord notre contribution aux trois t\^aches propos\'ees par le d\'efi qui sont des probl\`emes de classification : classification des tweets selon leur polarit\'e en positive, n\'egative, objective, mixte pour les t\^aches 1 et 3, et classification qui consiste \`a identifier si le tweet contient ou non du langage figuratif pour la t\^ache 2. Pour ces trois t\^aches, nous proposons une m\'ethode qui construit automatiquement les variables \`a partir de donn\'ees multi-tables et utilise un classifieur bay\'esien na{\"\i}f.},
    keywords = {classification bay\'esienne na{\"\i}ve, donn\'ees multi-tables, co-clustering, Khiops.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/8.pdf"
}


@inproceedings{Mulki-Haddad-Gridach:DEFT:2017,
    author = "Mulki, Hala and Haddad, Hatem and Gridach, Mourad",
    title = "Polarity analysis of non figurative tweets : Tw-StAR participation on DEFT 2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "92-98",
    note = {Dans cet article, nous pr\'esentons notre contribution dans l'atelier "Analyse d'opinion et langage figuratif dans des tweets en fran\c{c}ais DEFT 2017"},
    abstract = {In this paper, we present our contribution in DEFT 2017 international workshop. We have tackled task 1 entitled "Polarity analysis of non figurative tweets ". We propose three sentiment classification models implemented using lexicon-based, supervised, and document embedding-based methods. For the first model, a novel strategy is introduced where Named Entities (NEs) have been involved in the Sentiment Analysis task. The first two models adopted bag-of-N-grams features while for the third model, features have been extracted automatically from the data itself in the form of document vectors. The official evaluation of the three models indicated that the best performance was achieved by the supervised learning-based model. Nevertheless, the results obtained by the document embeddingbased model are considered promising and can be further improved if pretrianed French word vectors are used to initialize the model's features.},
    keywords = "Sentiment analysis, supervised learning, lexicon-based model, document embeddings, named entities.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/9.pdf"
}


@inproceedings{Vinayakumar-Sachin-Kumar-Premjith-Prabaharan,-Soman:DEFT:2017,
    author = "Vinayakumar, Ravi and Sachin Kumar, S. and Premjith, B. and Prabaharan,, Poornachandran and Soman, K.P.",
    title = "DEFT 2017 - Texts Search @ TALN / RECITAL 2017: Deep Analysis of Opinion and Figurative language on Tweets in French",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "99-106",
    note = "",
    abstract = "The working note discusses the description of our language independent system submitted to the DEFT 2017 three shared tasks on Opinion analysis and figurative language in twitter tweets in French. We use embedding of bag-of-words method with a family of recurrent neural networks to analysis of tweets occurred around on the analysis of opinion and figurative language. We developed three systems for each shared task and each system focuses on Opinion analysis and figurative language substantially at the tweets level only. A family of recurrent neural network extracts features in each tweet and classified them using logistic regression. On task1, our system achieved Macro fscore of 0.276, 0.228, and 0.21 with long short-term memory (LSTM) for extracting features from tweets and logistic regression for classification. On task2 our system achieved Macro f-score 0.475, 0.470, 0.476 with recurrent neural network (RNN) for extracting features from tweets and logistic regression for classification. And on task3 our system achieved Macro f-score 0.22, 0.232, 0.231 with gated recurrent unit (GRU) for extracting features from tweets and logistic regression for classification. Apart from results, this working note give valuable deep insights in to applicability of deep learning mechanisms for Sentimental analysis (SA) or Opinion mining (OM). Moreover the proposed method typically serves as a language independent method.",
    keywords = "Sentimental analysis (SA) or Opinion mining (OM): opinion and Figurative language, French, Twitter, language independent, deep learning: recurrent neural network (RNN), long short-term memory (LSTM), gated recurrent unit (GRU)",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/10.pdf"
}


